---
id: ldap
title: Connecter Centreon à un annuaire LDAP
---

Lorsque vous connectez Centreon à un annuaire LDAP, les utilisateurs du LDAP peuvent se connecter à Centreon avec leur login LDAP.

Connecter Centreon à un annuaire LDAP ne crée pas automatiquement les [utilisateurs](../../monitoring/basic-objects/contacts.html) dans Centreon. Suivant votre paramétrage, les utilisateurs issus du LDAP peuvent être créés automatiquement lorsqu'ils se connectent à Centreon, ou bien vous pouvez les importer manuellement.

Vous pouvez [attribuer des droits aux utilisateurs](../access-control-lists.html) indirectement en les ajoutant à un groupe de contacts (qui pourra lui-même être inclus dans un [groupe d'accès](../access-control-lists.html#créer-un-groupe-daccès)).

> Si vous souhaitez implémenter une authentification SSO, suivez
> [cette procédure](../../connect/sso.html). 

## Configuration

Allez à la page **Administration > Paramètres > LDAP** puis cliquez
sur **Ajouter**.

![image](../../assets/administration/parameters-ldap-add.png)

- Les champs **Nom de la configuration** et **Description** définissent le nom
et la description du serveur LDAP
- Le champ **Activer l'authentification LDAP** permet d'activer
l'authentification à travers le serveur LDAP
- Le champ **Sauvegarde du mot de passe LDAP** permet de stocker le mot de
passe des utilisateurs en base de données, utile en cas de perte de
connexion avec l'annuaire pour authentifier les utilisateurs
- Champ **Import automatiques des utilisateurs** :

    - **Oui** : Tous les utilisateurs de l'annuaire LDAP pourront se connecter à Centreon et à leur première connexion ils seront créés à la page **Configuration > Contacts > Contacts/Utilisateurs**, avec leurs paramètres LDAP (nom, prénom, adresse mail...).
    - **Non** : un utilisateur ne pourra se connecter à Centreon que si son compte a été importé manuellement dans Centreon.
    - **Importer les utilisateurs manuellement** : que l'import automatique soit activé ou non, vous pouvez utiliser ce bouton pour importer certains utilisateurs dans la liste des contacts.

- Le champ **Taille limite de la recherche LDAP** permet de limiter le nombre d'utilisateurs recherchés
 (1000 utilisateurs maximum)
- Le champ **Temps maximum d'exécution de la recherche LDAP** permet de
définir le temps maximum de la recherche LDAP
- Le champ **Modèle de contact** définit le [modèle de contact](../../monitoring/basic-objects/contacts-templates.html) qui sera lié
à tous les utilisateurs importés depuis cet annuaire LDAP
- Le champ **Groupe de contacts par défaut** permet d'ajouter à un
groupe de contacts les contacts importés. Cela permet indirectement [d'attribuer des droits aux utilisateurs](../access-control-lists.html) du LDAP.
- Le champ **Utiliser le service DNS** indique s'il faut utiliser le serveur
DNS pour résoudre l'adresse IP de l'annuaire LDAP
- Le champ **LDAP servers** permet d'ajouter un ou plusieurs annuaires LDAP
vers lequel Centreon va se connecter.
- Lorsque l'option **Synchronisation LDAP lors du login** est activée, une
mise à jour des données de l'utilisateur provenant du LDAP sera effectuée
lors de sa connection et ses ACL seront re-calculées.
- Le champ **Intervalle (en heures), entre les synchronisations LDAP** est
affiché si la précédente option est activée. Il permet de spécifier une
durée minimale entre deux synchronisations avec le LDAP.

    > Les données provenant du LDAP ne seront mises à jour que lorsque cet intervalle
    > sera écoulé.
    >
    > Une synchronisation manuelle est possible sur les pages
    > `Administration > Sessions` et `Configuration > Utilisateurs > Contacts /
    > Utilisateurs`.
    >
    > L'intervalle est exprimé en heures. Par défaut, ce champ est initié avec la
    > plus basse valeur possible : 1 heure.

    > Nous sauvegardons en DB, un timestamp comme date de référence et c'est le CRON
    > CentAcl qui le met à jour.
    >
    > Cette référence temporelle permet de calculer la prochaine synchronisation avec
    > le LDAP.
    >
    > Si vous modifiez l'un de ces deux champs, la base temporelle sera réinitialisée
    > à l'heure de la sauvegarde du formulaire.
    >
    > Cette reférence temporelle n'est pas affectée par les modifications apportées
    > sur les autres champs du formulaire.

- La section **Serveurs LDAP** permet d'ajouter un ou plusieurs annuaires LDAP
auxquels Centreon se connectera.

Le tableau ci-dessous résume les différents paramètres à insérer pour ajouter un
serveur LDAP :

| Colonne            | Description                                                          |
| ------------------ | -------------------------------------------------------------------- |
| Adresse du serveur | Contient l'adresse IP ou nom DNS du serveur LDAP                     |
| Port               | Indique le port de connexion pour accéder à l'annuaire LDAP          |
| SSL                | Indique si le protocole SSL est utilisé pour la connexion au serveur |
| TLS                | Indique si le protocole TLS est utilisé pour la connexion au serveur |

- Les champs **Utilisateur du domaine** et **Mot de passe** définissent les identifiants 
du compte à utiliser pour se connecter au serveur LDAP
- Le champ **Version du protocole** indique la version du protocole à utiliser
pour se connecter
- La liste **Modèle** permet de préconfigurer les filtres de recherche des
utilisateurs sur l'annuaire LDAP. Ces filtres permettent de proposer par
défaut une recherche sur un annuaire de type MS Active Directory, Okta ou
de type Posix.

> Avant tout import, vérifiez les paramètres par défaut proposés. Si vous n'avez
> sélectionné aucun modèle, vous devez définir manuellement les filtres de
> recherche en complétant les champs.

> Il est possible d'utiliser l'annuaire **Okta** avec le [plugin
> SWA](https://help.okta.com/en/prod/Content/Topics/Apps/Apps_Configure_Template_App.htm) :
>
> - le champ **Utilisateur du domaine** est du type
> **uid=\<USER\>,dc=\<ORGANIZATION\>,dc=okta,dc=com**
> - et le champ **Base de recherche de groupe DN** du type
> **ou=\<OU\>,dc=\<ORGANIZATION\>,dc=okta,dc=com**

Sous CentOS 7, on peut définir de ne pas vérifier le certificat serveur avec la
procédure suivante:

Ajouter la ligne suivante dans le fichier "/etc/openldap/ldap.conf" :

```shell
TLS_REQCERT never
```

Puis redémarrez le serveur Apache :

<!--DOCUSAURUS_CODE_TABS-->
<!--RHEL / CentOS / Oracle Linux 8-->
```shell
systemctl restart httpd
```
<!--CentOS 7-->
```shell
systemctl restart httpd24-httpd
```
<!--END_DOCUSAURUS_CODE_TABS-->
